%<*p1>
Тонкий, однородный нерастяжимый гибкий шнур длины $\ell$  изготовлен из ферромагнетика, причём магнитный момент каждого его маленького элемента направлен вдоль шнура.
Один конец шнура удерживают на расстоянии $\ell_1$ ($\ell_1>\ell$) от бесконечного прямого провода, по которому течёт электрический ток силой $I$. Пренебрегая силой тяжести и собственным магнитным полем шнура
%</p1>
%<*p2>
\begin{enumtask}
	\item найдите расстояние между концами шнура в состоянии равновесия;
	\item на каком расстоянии от провода окажется свободный конец шнура?
\end{enumtask}
\textit{Указание:} Энергия маленького элемента шнура длиной $\Delta \ell$ во внешнем магнитном поле с индукцией $\symbf{B}$ определяется выражением
$\Delta W = - k B \delta \ell \cos\varphi$, где $\varphi$~--- угол между $\symbf{B}$ и направлением шнура, $k$~--- постоянный коэффициент.
\answer{расстояние между концами $\ell$, $x=\sqrt{\ell_1^2 - \ell^2}$}
%</p2>
